% El propósito de este documento es hilar todas las partes.
% Para compilar este proyecto hay que usar xelatex.

% Ten en cuenta que el lector de tu proyecto es un lector
% universal y atemporal. Evita otro tipo de referencias.
% Si quieres referirte a él, llámale: el lector.
%
% Considerar que has descubierto algo se considera
% terriblemente soberbio. Los científicos no consideran
% que han descubierto nada, sino que la ciencia se les
% ha revelado. Es por ello que es de obligado cumplimiento
% el uso de la tercera persona del singular a lo largo
% de toda la redacción. Se dirá por ejemplo: se considera
% que tal cosa... Ha quedado demostrado que...
% Nunca se usará la primera persona del singular.
%
% Cuando se trata de creencias o dudas o suposiciones
% se utilizará la primera persona del plural. Esto quedará
% reflejado en frases como: Los autores creemos que ...
% Hemos supuesto que no influirá mucho...
% Da lo mismo que seas una única persona. En este texto
% eres: los autores.


% Acuérdate de que LaTeX conoce los criterios de maquetación
% profesional, probablemente mejor que tú. En español se 
% usa preferentemente la palabra cuadro sobre la palabra tabla.
% El separador de decimales se cambió a un espacio corto, en
% vez del punto por el proceso de convergencia europea.
% No se deben incluir más de 66 caracteres por línea.
% Estos son ejemplos de cosas que sabe LaTex y el ciudadano
% medio no sabe: no le lleves la contraria a LaTeX por criterios
% estéticos.
%
% No uses negrita: se considera grosera. Usa mejor \emph
%
% El objetivo de maquetar es hacer más legible el texto.
% Por lo tanto, maquetar no es un hecho formal (de la forma),
% sino conceptual. Asigna clases mediante comandos LaTex y usalos
% de manera consistente. Por ejemplo, si decides que todos los
% nombres de personas van en azul, entonces, crea el comando
% \persona y usalo a lo largo de todo el texto.
% Puedes hacer lo mismo con las \marcas registradas, nombres de
% \empresas, comandos del BASH, trozos de programa (para estos
% dos últimos usa el paquete listings), las cosas que son \importantes
% las cosas que quieres hacer \notar al lector, lo que son \reflexiones
% personales, etc. Todo esto ayudará instintivamente al lector
% a distinguir la naturaleza de la información presentada: que
% es el único objetivo de maquetar.

%\documentclass[a4paper,10pt]{memoir}
%\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\documentclass[a4paper,10pt]{report}
\usepackage{xltxtra}
%\usepackage[utf8]{inputenc} % No es necesario en Linux
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx} %package to manage images
\usepackage[rightcaption]{sidecap}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{biblatex}
\addbibresource{blib.bib}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}
\usepackage{setspace}
\usepackage{float}
\usepackage{url}

%\doublespacing
\spacing{1.4}
% Las fuentes son de LaTeX Font Catalogue
% Que cada cual busque la suya
\usepackage{times}


% He cambiado la tipografía serifa por una sans
% puesto que el destino de este documento es 
% ser presentado en formato digital. Para
% edición impresa no uses tipografías sans.

\usepackage[sfdefault,light,condensed]{roboto}


\newfontfamily\personalfont{miama.otf}


\input{title/title}


\begin{document}
\maketitle

\frontmatter
\input{agraded/agraded}
%\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents

\mainmatter
\input{memoria/memoria}
\input{anexos/anexos}

% Es muy de agradecer encontrar un glosario. Aquí https://www.overleaf.com/learn/latex/glossaries puedes ver cómo crear uno.


% Aquí va la sección de Bibliografía.
% La puedes insertar usando thebibliography o BIBTEX
% Te recomendamos este artículo: https://mauricioanderson.com/curso-latex-referencias-bibliografia-bibtex/
%
% Para citar páginas web siguiendo las normas APA debes proceder como sigue:
% Allido, A. A. (Fecha). Título de la página. Lugar de publicación: Nombre de la página web. dirección de donde se extrajo el documento (URL).
%
% Para hacerlo con BIBTEX, puedes leer este enlace: https://blog.infotics.es/2014/04/15/como-citar-una-url-con-bibtex/
%

\listoffigures
\printbibliography

\end{document}

% Te deseo mucha suerte y que aprendas mucho: tanto en lo
% tecnológico, como en el trabajar con rigor que siempre
% se desprende de la realización de un proyecto.
